@article{schnapper1997a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { La conception de la nation »},
  volume = {281},
  date = {1997-05},
  publisher = {La Documentation française},
  pages = {11–19},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Français}
}
@article{schnapper1999a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { La démocratie israélienne »},
  volume = {},
  date = {1999-04},
  pages = {35–47},
  language = {fr},
  journal = {Villa Gillet},
  number = {ier 8}
}
@article{schnapper1997b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { La nation et l’universel »},
  volume = {122},
  date = {1997},
  pages = {9–21},
  language = {fr},
  journal = {Raison présente}
}
@article{schnapper1998a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { La préférence civique » (entretien},
  volume = {10},
  date = {1998-08},
  pages = {34–38},
  language = {fr},
  journal = {Cultures en mouvement}
}
@article{schnapper1999b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { La relation à l’autre à travers les citoyennetés de l’Europe »},
  volume = {23-24},
  date = {1999},
  pages = {169–175},
  language = {fr},
  journal = {Hermès}
}
@incollection{schnapper2000a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { La tolérance suffit-elle pour vivre ensemble ? »},
  note = {dans},
  publisher = {Grasset},
  date = {2000},
  pages = {306–311},
  language = {fr},
  booktitle = {Académie universelle des cultures, Migrations et errances}
}
@incollection{schnapper1999c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { La transcendance par le politique »},
  note = {dans},
  publisher = {Hachette-littérature},
  date = {1999},
  pages = {112–116},
  language = {fr},
  series = {« Pluriel »},
  booktitle = {Le piège de la parité. Arguments pour un débat},
  address = {Paris}
}
@article{schnapper1997c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Les processus de l’intégration en France »},
  volume = {281},
  date = {1997-05},
  publisher = {La Documentation française},
  pages = {20–27},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Français}
}
@article{schnapper1998b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Limites de la notion de culture appliquée à l’entreprise » (entretien},
  publisher = {ENSPTT},
  volume = {9},
  date = {1998-09},
  pages = {29–32},
  language = {fr},
  journal = {Les Cahiers Management et entreprise}
}
@article{schnapper2000b,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Memory in Politics »},
  date = {2000},
  volume = {3},
  pages = {27–430},
  language = {en},
  journal = {Partisan Review}
}
@article{schnapper2000c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Politique multiculturelle ou républicanisme tolérant ? »},
  volume = {49},
  date = {2000-11},
  pages = {184–188},
  language = {fr},
  journal = {Europe : régions et communautés contre les nations ?}
}
@article{schnapper1998c,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Question de citoyenneté »},
  volume = {81},
  date = {1998-09},
  pages = {50–53},
  language = {fr},
  journal = {Défense}
}
@article{schnapper2000d,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Sommes-nous condamnés au racisme ? »},
  volume = {92},
  date = {2000},
  pages = {857–861},
  language = {fr},
  journal = {Commentaire}
}
@article{schnapper1997d,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { The European debate on citizenship »},
  volume = {1236, 3},
  date = {1997},
  pages = {199– 222},
  note = {reprod.},
  language = {en},
  journal = {Daedalus}
}
@article{schnapper1997e,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { The idea of nation »},
  publisher = {Université d’Osnabrück},
  volume = {},
  date = {1997},
  pages = {9–15},
  language = {de},
  journal = {IMIS Beiträge},
  number = {6}
}
@article{schnapper1999d,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Traditions nationales et connaissance rationnelle »},
  volume = {31, 2},
  date = {1999},
  pages = {15–26},
  language = {fr},
  journal = {Sociologie et sociétés},
  address = {Montréal}
}
@article{schnapper1997f,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { Valeurs et limites du pluralisme »},
  note = {dans},
  volume = {77},
  publisher = {Droz},
  date = {1997},
  pages = {93–103},
  language = {fr},
  journal = {La France. L’Église quinze siècles déjà}
}
@article{marmursztejn1999a,
  author = {Marmursztejn, Elsa and Boureau, Alain},
  title = { Thomas d’Aquin et les problèmes de morale pratique au XIIIe siècle »},
  volume = {83, 4},
  date = {1999-10},
  pages = {685–705},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Sciences Philosophiques et Théologiques}
}
@article{elsa1998a,
  author = {Elsa Marmursztejn, S.Piron et C.Kilmer},
  title = { Petrus Ioannis Olivi, Epistola ad fratrem R. »},
  note = {texte établi par C. Kilmer et E. Marmursztejn, révisé, introduit et annoté par S. Piron,},
  volume = {91},
  date = {1998},
  pages = {33–64},
  language = {es},
  journal = {Archivum Franciscanum Historicum}
}
@article{cosandey1997a,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = { De lance en quenouille. La place de la reine dans l’État moderne (XlVe XVIIe siècle) »},
  date = {1997-07},
  volume = {4},
  pages = {799 820},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{cosandey2000a,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = { Illusion politique ou organisation monarchique : la question des préséances rapportée au souverain »},
  volume = {28},
  date = {2000},
  pages = {29 36},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint Simon}
}
@article{cosandey1997b,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = { La blancheur de nos lys. La reine de France au cœur de l’État royal »},
  volume = {44},
  date = {1997-07},
  pages = {388 403},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire Moderne et Contemporaine}
}
@article{hartog-a,
  author = {Hartog, François},
  title = { Archives et histoire »},
  date = {septembre},
  volume = {112},
  pages = {45–48},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{hartog2000a,
  author = {Hartog, François},
  title = { L’histoire tentée par l’épistémologie »},
  volume = {112},
  date = {2000-09},
  pages = {80–83},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{hartog1998a,
  author = {Hartog, François},
  title = { L’historien et la conjoncture historiographique »},
  volume = {102},
  date = {1998},
  pages = {4–10},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{hartog2000b,
  author = {Hartog, François},
  title = { Le témoin et l’historien »},
  volume = {27},
  date = {2000},
  pages = {1–14},
  language = {pt},
  journal = {Gradhiva}
}
@article{hartog2000c,
  author = {Hartog, François},
  title = { The Invention of History : The Pre-History of a Concept from Homer to Herodotus »},
  volume = {39, 3},
  date = {2000},
  pages = {384–395},
  language = {en},
  journal = {History and Theory}
}
@article{hartog2001a,
  author = {Hartog, François and Revel, Jacques},
  title = { Note de conjoncture historiographique »},
  volume = {8},
  date = {2001},
  pages = {10–28},
  language = {es},
  journal = {Enquête}
}
@article{sigaut2000a,
  author = {Sigaut, François},
  title = { Allaitement et maternage entre espèces animales différentes »},
  date = {2000},
  volume = {65},
  pages = {81 87},
  language = {fr},
  journal = {Ethnozootechnie}
}
@article{sigaut1999a,
  author = {Sigaut, François},
  title = { Y a t il eu des innovations techniques dans l’agriculture avant le XIXe siècle ? »},
  date = {1999},
  volume = {1&2},
  pages = {82 96},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la S.H.M.C},
  series = {Supplément à la Revue d’Histoire Moderne et Contemporaine}
}
@article{piponnier2000a,
  author = {Piponnier, Françoise},
  title = { Le castrum d’Essertines (Loire), un habitat groupé dans un contexte d’habitat dispersé »},
  note = {-},
  volume = {14},
  date = {2000},
  pages = {83–92},
  language = {fr},
  journal = {Ruralia III, Pamàtky archeologické},
  series = {Supplementum},
  address = {Prague}
}
@article{piponnier1997a,
  author = {Piponnier, Françoise},
  title = { Purchases, Gifts and Legacies of Liturgical Vestments from Written Sources, in the Fourteenth and Fifteenth Centuries »},
  volume = {31},
  date = {1997},
  pages = {1–7},
  language = {en},
  journal = {Costume. The Journal of the Costume Society}
}
@article{piponnier1998a,
  author = {Piponnier, Françoise},
  title = { Textiles et armures »},
  volume = {},
  publisher = {Académie polonaise des Sciences},
  date = {1998},
  pages = {39–44},
  language = {fr},
  journal = {Fasciculi Archaeologiae Historice},
  number = {X},
  address = {Lodz}
}
@incollection{seitz1998a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Architectes et patrimoine »},
  note = {dans},
  editor = {Andrieux, Jean-Yves},
  publisher = {Presses universitaires de Rennes},
  date = {1998},
  pages = {165 174},
  language = {fr},
  booktitle = {Patrimoine et société},
  address = {Rennes}
}
@article{seitz1997a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Histoire de la fabrication des métaux ferreux, des techniques de leur mise en œuvre et de leur utilisation dans la période contemporaine »},
  note = {dans},
  publisher = {Conseil international des monuments et des sites},
  date = {1997-11},
  pages = {17 23},
  language = {fr},
  journal = {Les cahiers de la section française de l’ICOMOS},
  address = {Paris}
}
@article{seitz1999a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { L’époque du style international »},
  volume = {309},
  date = {1999-11},
  pages = {52–55},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme}
}
@article{seitz1998b,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Le bois, le métal, concurrence ? »},
  note = {dans},
  editor = {Corvol, André},
  volume = {8},
  publisher = {Institut d’histoire moderne et contemporaine},
  date = {1998},
  pages = {45 48},
  language = {fr},
  journal = {Les matériaux de la ville : du bois au béton ?},
  address = {Paris}
}
@article{seitz2000a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Le maître d’œuvres, la tentation autoritaire des urbanistes »},
  volume = {315},
  date = {2000-11},
  pages = {58–61},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme}
}
@article{seitz1999b,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Les entreprises de construction métallique et le secteur du bâtiment en France au 20è siècle »},
  date = {1999},
  volume = {9},
  pages = {45 77},
  language = {fr},
  journal = {Le culture della tecnica},
  address = {Turin}
}
@article{seitz1998c,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Les universités des années soixante »},
  volume = {300},
  date = {1998-05},
  pages = {56 58},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme}
}
@article{seitz1997b,
  author = {Seitz, Frédéric and Andrieux, Jean-Yves},
  title = { L’architecture de l’homme politique »},
  note = {dans},
  volume = {293},
  date = {1997-03},
  pages = {68–72},
  language = {fr},
  journal = {Urbanisme}
}
@misc{unknown-a,
  note = {Frédéric Seitz, Note de lecture : Jean-Marcel Jeanneney, Une mémoire républicaine, entretiens avec Jean Lacouture, Paris, Éditions du Seuil, 1997, 350 p., dans Urbanisme, 297 (novembre-décembre 1997), p. 89-90.},
  language = {fr}
}
@article{georges2000a,
  author = {Georges Depeyrot, K.Kévonian et C.Mouradian},
  title = { Groupe de recherche d’histoire arménienne « monnaies, réseaux, politiques »},
  volume = {24},
  date = {2000-04},
  pages = {169–193},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{b1999a,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { Introduction »},
  note = {dans},
  editor = {Béaur, G.},
  date = {1999,3/4},
  language = {fr},
  journal = {Habitat et espace urbain, numéro spécial}
}
@article{b1999b,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { La question foncière en France en en Angleterre »},
  date = {1999},
  volume = {1},
  pages = {3–13},
  language = {fr},
  journal = {La terre et les paysans, France et Grande-Bretagne, XVIIe-XVIIIe siècles},
  number = {2}
}
@article{b1997a,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { Le marché foncier en Basse-Normandie à la fin de l’Ancien Régime. Domfront, Livarot et Sées autour de 1780 »},
  date = {1997},
  volume = {2},
  pages = {71–86},
  language = {fr},
  journal = {Enquêtes rurales}
}
@incollection{b1999c,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { Les catégories sociales à la campagne : repenser un instrument d’analyse »},
  date = {1999},
  volume = {1},
  pages = {159–176},
  language = {fr},
  booktitle = {Annales de Bretagne et des Pays de l’Ouest}
}
@article{b2000a,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { Über eine mehrdeutige Diskussion. Gemeinheitsteilungen, Eigentumsgewinnung und Agrarfortschritt (Frankreich, 18. und 19. Jahrhundert) »},
  date = {2000},
  language = {de},
  journal = {Jahrbuch für Wirtschaftsgeschichte}
}
@article{b1998a,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = { Un nouvel élan pour l’histoire rurale »},
  date = {1998},
  language = {de},
  journal = {Arbeitskreis für Agrargeschichte Newsletter}
}
@article{emptoz1999a,
  author = {Emptoz, Gérard},
  title = { Aperçu de la mécanisation des industries agroalimentaires au XIXe siècle », dans « L’agroalimentaire : Histoire et modernité »},
  note = {Nantes, 27 novembre1997,},
  volume = {1},
  date = {1999},
  pages = {33–43},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Centre François Viète}
}
@article{emptoz1999b,
  author = {Emptoz, Gérard},
  title = { Investissement et première industrialisation de la France : l’exemple de Louis-Jacques Thenard »},
  date = {1999},
  pages = {5–9},
  language = {fr},
  journal = {L’Industrie nationale}
}
@article{emptoz1999c,
  author = {Emptoz, Gérard},
  title = { Transferts d’innovation et développement industriel : les échanges entre la Belgique et la France sur les combustibles des chemins de fer au XIXe siècle »},
  note = {dans},
  volume = {47},
  date = {1999},
  pages = {240–264},
  language = {fr},
  journal = {« De la diffusion des sciences à l’espionnage industriel XVIe-XXe siècles »}
}
@article{jorland1997a,
  author = {Jorland, Gérard},
  title = { Bienaymé et la statistique médicale »},
  date = {1997-05},
  pages = {61–66},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du CAMS}
}
@article{jorland1998a,
  author = {Jorland, Gérard},
  title = { Les sciences dans l’histoire »},
  volume = {102},
  date = {1998-11},
  pages = {91–98},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{jorland2000a,
  author = {Jorland, Gérard},
  title = { Où est l’erreur ? Les budgets ouvriers au XIXe siècle selon Villermé »},
  volume = {XV, 1-2},
  date = {2000},
  pages = {155–168},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et Mesure}
}
@article{jorland2000b,
  author = {Jorland, Gérard},
  title = { Pourquoi l’économie intéresse-t-elle les philosophes ? »},
  volume = {28},
  date = {2000-06},
  pages = {123–138},
  language = {fr},
  journal = {Rue Descartes}
}
@article{gilles2000a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, J.Bourdieu and A. Suwa-Eisenmann, P.A.Rosental},
  title = { Migrations et transmissions inter-générationnelles dans la France du XIXe et du début du XXe siècle »},
  volume = {4},
  date = {2000},
  pages = {749–789},
  language = {fr},
  journal = {Annales, HSS}
}
@article{gilles1999a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, M.Arnoux},
  title = { Autres temps, autres lieux »},
  note = {présentation du numéro},
  date = {1999},
  volume = {151-152},
  pages = {9–16},
  language = {fr},
  journal = {d’Etudes Rurales}
}
@article{gilles1999b,
  author = {Gilles Postel-Vinay, P. -T. Hoffmann et J.-L. Rosenthal},
  title = { Information and Economic History : How the Credit Market in Old-Regime Paris Forces Us to Rethink the Transition to Capitalisme »},
  volume = {104, 1},
  date = {1999},
  pages = {69–94},
  language = {en},
  journal = {The American Historical Review}
}
@article{gilles1998a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, P.T.Hoffmann et J.-L.Rosenthal},
  title = { What do notaries do ? Overcoming Asymmetric Information in Financial Markets. The Case of Paris, 1751 »},
  volume = {154, 3},
  date = {1998},
  pages = {499–530},
  language = {en},
  journal = {Journal of Institutional and Theoretical Economics, Zeitschrift für die Gesamte Staaswissenschaft}
}
@article{gilles1997a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, T.Magnac},
  title = { Seasonal Migrations of labour from industry to agriculture in mid-nineteenth century France »},
  volume = {34},
  pages = {1–26,},
  date = {1997},
  language = {en},
  journal = {Explorations in Economic History}
}
@article{elboudrari1998a,
  author = {Elboudrari, Hassan},
  title = { De la magie en Islam : entre licéité et illicéité. Paradoxes et ambivalences »},
  publisher = {IRMC},
  volume = {49},
  date = {1998-02},
  language = {fr},
  journal = {Correspondances},
  address = {Tunis}
}
@article{bras1997a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Dix ans de perspectives de la population étrangère en France : une perspective »},
  volume = {1},
  date = {1997},
  pages = {103– 134},
  language = {fr},
  journal = {Population}
}
@article{bras-a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Indices de fécondité »},
  volume = {16},
  pages = {9–11},
  language = {fr},
  journal = {Pénombre}
}
@article{bras1999a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Jeunes, cités, violence »},
  volume = {XVIII},
  date = {1999},
  pages = {99– 111},
  language = {fr},
  journal = {Témoin}
}
@article{bras2000a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Kafka a rodina : svébytnà forma spolecenskych ved na pocatku 20. stoleti »},
  volume = {19},
  date = {2000},
  pages = {31–67},
  language = {cs},
  journal = {Cahiers du CEFRES},
  address = {Prague}
}
@article{bras-b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { L’analyse multivariée est-elle une méthode générale de recherche ? »},
  volume = {XII},
  pages = {321–336},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et Mesure}
}
@article{bras1999b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { L’enfer et l’Atlantide »},
  date = {1999},
  pages = {9–27},
  language = {en},
  journal = {Le Genre humain}
}
@article{bras1997b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { L’hospitalité comme relation : dilatation de l’espace et contraction du temps »},
  volume = {65},
  date = {1997},
  pages = {143–149},
  language = {fr},
  journal = {Communications}
}
@article{bras1997c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { L’impossible descendance étrangère »},
  volume = {5},
  date = {1997},
  pages = {1173– 1186},
  language = {fr},
  journal = {Population}
}
@article{bras1999c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { La confusion des origines »},
  volume = {604},
  date = {1999-05},
  pages = {228– 243},
  language = {es},
  journal = {Les Temps modernes}
}
@article{bras1997d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { La famille vue de l’ultradroite et de l’extrême-droite »},
  volume = {1},
  date = {1997},
  pages = {245–249},
  language = {fr},
  journal = {Population}
}
@incollection{bras1997e,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { La maille et le grain : morphologie et génétique du peuplement »},
  volume = {Numéro spécial},
  date = {1997},
  pages = {43–57},
  language = {fr},
  booktitle = {Le genre humain}
}
@article{bras2000b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { La métaphore du labyrinthe chez Kafka »},
  volume = {XXXVIII},
  date = {2000},
  pages = {159–171},
  language = {fr},
  journal = {Revue européenne de sciences sociales}
}
@article{bras2020a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Le recensement français comme rite de fécondité »},
  date = {2020},
  volume = {1},
  pages = {31},
  language = {fr},
  journal = {Territoires}
}
@article{bras-c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Les Français de souche existent-ils ? »},
  volume = {36},
  pages = {83–97},
  language = {fr},
  journal = {Quaderni}
}
@article{bras1997f,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Logique et autorité dans l’argumentation en démographie : une expérience »},
  volume = {XXXV},
  date = {1997},
  pages = {143– 157},
  language = {fr},
  journal = {Revue européenne des sciences sociales}
}
@article{bras2000c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Passé simple et présent composé : moment et génération »},
  volume = {35},
  date = {2000},
  pages = {91–99},
  language = {fr},
  journal = {Actualités du contemporain},
  number = {spécial}
}
@article{bras1999d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { Sociodémographie : les grandes peurs du siècle. Changements et sens, nouvelles catégories »},
  volume = {80},
  date = {1999},
  pages = {26–35},
  language = {fr},
  journal = {Informations sociales}
}
@article{herv2000a,
  author = {Hervé Le Bras, G.Gohau},
  title = { La banalisation de l’extrême-droite »},
  volume = {546-547},
  date = {2000-07},
  pages = {27–37},
  language = {fr},
  journal = {Les cahiers rationalistes}
}
@article{bruhns1998a,
  author = {Bruhns, Hinnerk},
  title = { La storia economica : nascita della disciplina e situazione attuale. Il caso della Germania. »},
  note = {dans},
  publisher = {Donzelli Editore},
  volume = {12},
  date = {1998},
  pages = {103–117},
  language = {it},
  journal = {Storica}
}
@article{bruhns2000a,
  author = {Bruhns, Hinnerk},
  title = { Le charisme en politique : idée séduisante ou concept pertinent ? »},
  note = {dans},
  volume = {24},
  date = {2000-04},
  pages = {11–29},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{bruhns1998b,
  author = {Bruhns, Hinnerk},
  title = { Lectures économiques de Max Weber »},
  volume = {314},
  date = {1998-04},
  pages = {39–55},
  language = {fr},
  journal = {La Pensée}
}
@article{touati1998a,
  author = {Touati, Houari},
  title = { Jacques Berque à l’EHESS »},
  date = {1998},
  volume = {8},
  pages = {16–22},
  language = {fr},
  journal = {Etudes Maghrébines. Revue de Recherche et de Bibliographie Maghrébines},
  address = {Casablanca}
}
@article{touati2000a,
  author = {Touati, Houari},
  title = { La dédicace des livres en Islam médiéval »},
  volume = {2},
  date = {2000-03},
  pages = {325–354},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@misc{unknown-b,
  note = {Houari Touati, « Note critique », dans J. Berkey (dir.), The Transmission of Knowledge in Medieval Cairo. A Social History of Islamic Education, Princeton University Press, 1992, Annales HSS, 1998, 6, p. 1300-1304.},
  language = {en}
}
@article{berlioz1997a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { ’Maître vite oublié’ et l’enfant noyé. Les rapports entre père et enfant dans deux exempla inédits d’Etienne de Bourbon († v. 1261) »},
  volume = {4},
  date = {1997},
  pages = {127–131},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers de Recherches Médiévales (XIIIe-XVe s},
  address = {Orléans}
}
@article{berlioz1998a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { 1248 : naturel ou miraculeux, l’effondrement du mont Granier »},
  volume = {1},
  date = {1998},
  pages = {90–93},
  language = {fr},
  journal = {L’Alpe}
}
@article{berlioz1999a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Crapauds et cadavres dans la littérature exemplaire (XIIe-XIVe siècles) »},
  volume = {7},
  date = {1999},
  pages = {231–246},
  language = {fr},
  journal = {« Il cadavere »}
}
@article{berlioz1999b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { La prédication des cathares selon l’inquisiteur Etienne de Bourbon (mort vers 1261) »},
  note = {dans},
  volume = {31},
  date = {1999},
  pages = {9–35},
  language = {fr},
  journal = {La Prédication sur un mode dissident : laïcs, femmes, hérétiques... (XIe-XIVe}
}
@incollection{berlioz1998b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Ouverture »},
  note = {dans},
  publisher = {Centre d’études cathares},
  date = {1998},
  volume = {7},
  pages = {11–18},
  language = {fr},
  series = {Collection Heresis},
  booktitle = {Catharisme : l’édifice imaginaire},
  address = {Carcassonne}
}
@article{berlioz2000a,
  author = {Berlioz, Jacques and Chauvin, Benoît},
  title = { Le 900e anniversaire de la fondation de l’abbaye de Cîteaux (1098-1998), Commémoration et publications »},
  volume = {11},
  date = {2000},
  pages = {287–298},
  language = {fr},
  journal = {Revue Mabillon}
}
@article{revel1997a,
  author = {Revel, Jacques},
  title = { A francophile from Sicambria. A tribute to Sándor Eckhardt »},
  volume = {7},
  date = {1997},
  pages = {142–146},
  language = {en},
  journal = {Budapest Review of Books},
  address = {Budapest}
}
@article{revel1999a,
  author = {Revel, Jacques},
  title = { Au pied de la falaise : retour aux pratiques »},
  volume = {103},
  date = {1999-01},
  pages = {154–161},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{revel1997b,
  author = {Revel, Jacques},
  title = { Entrevista com Jacques Revel »},
  editor = {Ferreira, Moraes},
  volume = {10, 19},
  date = {1997},
  pages = {121–140},
  language = {pt},
  journal = {Estudos históricos}
}
@article{revel2000a,
  author = {Revel, Jacques},
  title = { Histoire vs Mémoire en France aujourd’hui »},
  volume = {18},
  date = {2000},
  pages = {1–12},
  language = {en},
  journal = {French Politics, Culture and Society}
}
@article{revel1999b,
  author = {Revel, Jacques},
  title = { Le fardeau de la mémoire »},
  publisher = {Institut de Recherche sur le Maghreb Contemporain},
  volume = {55},
  date = {1999-03},
  pages = {3–9},
  language = {fr},
  journal = {Correspondances},
  address = {Tunis}
}
@article{revel2000b,
  author = {Revel, Jacques},
  title = { Pratiques du contemporain et régimes d’historicité »},
  note = {dans},
  volume = {},
  publisher = {Éd. du Seuil},
  date = {2000},
  pages = {13–20},
  language = {fr},
  journal = {Actualités du contemporain},
  number = {spécial},
  address = {Paris}
}
@article{andreau1997a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Absence de la dette publique dans le monde gréco-romain »},
  volume = {73},
  date = {1997},
  pages = {49–59},
  language = {fr},
  journal = {Atti dell’Accademia Peloritana dei Pericolanti},
  series = {Classe di Lettere, Filosofia e Belle Arti}
}
@article{andreau1999a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { De l’esclavagisme aux esclaves gestionnaires »},
  volume = {9},
  date = {1999},
  pages = {103–112},
  language = {fr},
  journal = {Topoi}
}
@article{andreau1997b,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { La vicinia d’Olbia »},
  volume = {99},
  date = {1997},
  pages = {463–474},
  language = {es},
  journal = {Revue des Etudes Anciennes}
}
@article{andreau2000a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Peut-on parler de géoéconomie à propos de l’Antiquité romaine ? »},
  volume = {13},
  date = {2000},
  pages = {139–159},
  language = {fr},
  journal = {Revue française de géoéconomie}
}
@article{andreau1997c,
  author = {Andreau, Jean and Ch. Chapron, S.Demougin},
  title = { L’Ingénue d’Herculanum »},
  volume = {52, 1},
  date = {1997},
  pages = {23–25},
  language = {fr},
  journal = {Ulysse}
}
@article{jean1999a,
  author = {Jean Andreau, J.Maucourant},
  title = { À propos de la ‘rationalité économique’ dans l’Antiquité gréco-romaine. Une interprétation des thèses de Dominic Rathbone (1991) »},
  volume = {9},
  date = {1999},
  pages = {47–102},
  language = {fr},
  journal = {Topoi}
}
@article{schmitt1999a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Die autobiographische Fiktion. Hermann des Juden Bekehrung »},
  volume = {2},
  publisher = {Maimon-Vortrag an der Universität Trier},
  date = {1999-11},
  pages = {5–39},
  language = {de},
  journal = {Arye}
}
@article{schmitt1999b,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { El historiador y las imagines »},
  volume = {77},
  date = {1999},
  pages = {15– 47},
  language = {es},
  journal = {Relaciones}
}
@article{schmitt1999c,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Historians and Images »},
  date = {1999},
  volume = {3, 897},
  pages = {102–125},
  note = {en japonais},
  language = {fr},
  journal = {Shi-So}
}
@article{schmitt1998a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Hommage à Jacques Le Goff »},
  note = {dans},
  volume = {v. 21},
  pages = {1–2,},
  date = {1998},
  language = {fr},
  journal = {Humanas. Revista do Institudo de Filosofia e Ciencias Humanas},
  address = {Porto Alegre}
}
@article{schmitt1997a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { L’œuvre de médiéviste du Père Chenu »},
  volume = {81},
  date = {1997-07},
  pages = {395–406},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Sciences philosophiques et théologiques}
}
@article{schmitt1998b,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Les dimensions multiples du voir. Les rêves et l’image dans l’autobiographie de conversion d’Hermann le Juif au XIIe siècle »},
  volume = {VI},
  date = {1998},
  note = {Le Visione e la sguardo nel Medio Evo, 2),},
  pages = {1–27},
  language = {fr},
  journal = {Micrologus}
}
@article{schmitt1997b,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Plädoyer für eine komparative Geschichte der religiösen Bilder »},
  date = {1997},
  volume = {I},
  pages = {244–268},
  language = {de},
  journal = {Zeitsprünge. Forschungen zur Frühen Neuzeit},
  number = {2},
  address = {Francfort/M}
}
@article{schaub2000a,
  author = {Schaub, Jean-Frédéric},
  title = { Autour de la question absolutiste : regards croisés sur la France et l’Espagne »},
  date = {2000},
  volume = {3-4},
  pages = {3–16},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la SHMC}
}
@article{schaub1998a,
  author = {Schaub, Jean-Frédéric},
  title = { Dinámicas políticas en el Portugal de Felipe III (1598-1621) »},
  volume = {73},
  date = {1998},
  pages = {169–211},
  language = {es},
  journal = {Relaciones}
}
@article{schaub1998b,
  author = {Schaub, Jean-Frédéric},
  title = { España y la cuestión portuguesa »},
  volume = {2a época, 16},
  date = {1998},
  pages = {23–32},
  language = {es},
  journal = {Ábaco}
}
@article{schaub1997a,
  author = {Schaub, Jean-Frédéric},
  title = { Nuevas aproximaciones al Antiguo Régimen portugués »},
  volume = {3},
  date = {1997},
  pages = {45–65},
  language = {es},
  journal = {Monografies Manuscrits}
}
@misc{schaub2000b,
  author = {Schaub, Jean-Frédéric},
  title = { Révolutions sans révolutionnaires ? Acteurs ordinaires et crises politiques sous l’Ancien Régime (note critique) »},
  date = {2000},
  pages = {645–653},
  language = {fr},
  address = {Annales, H.S.S}
}
@article{chase1998a,
  author = {Chase, Jeanne},
  title = { Porous Boundaries and Shifting Borderlands : The American Experience in a New World Order »},
  date = {1998-03},
  pages = {54–69},
  note = {numéro edité par Johns Hopkins University Press en 1999.},
  language = {en},
  journal = {« The Challenge of American History »}
}
@article{desaive1999a,
  author = {Desaive, Jean-Paul},
  title = { Acheter ou transmettre un office à Auxerre (fin du XVIe siècle - première moitié du XVIIe siècle},
  date = {1999-10},
  volume = {23},
  pages = {121–139},
  language = {fr},
  journal = {Officiers « Moyens » I}
}
@article{desaive1998a,
  author = {Desaive, Jean-Paul},
  title = { Heurs et malheurs de la chapelle Notre-Dame-de-Lorette à Auxerre. Trois documents inédits de 1541 et 1602 »},
  volume = {t. 130},
  date = {1998},
  pages = {47–58},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la Société des Sciences de l’Yonne}
}
@article{desaive2000a,
  author = {Desaive, Jean-Paul},
  title = { Le tailleur et son apprentie »},
  volume = {24},
  date = {2000-04},
  pages = {63–84},
  language = {fr},
  journal = {La séduction}
}
@article{cavaill1998a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { De la construction des apparences au culte de la transparence. Simulation et dissimulation entre le XVIe et le XVIIIe siècle »},
  volume = {34},
  date = {1998},
  pages = {73–102},
  language = {fr},
  journal = {« Périodisation du XVIIe siècle »}
}
@article{cavaill1997a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Équivoques et restrictions mentales »},
  volume = {8},
  date = {1997},
  pages = {35–80},
  language = {fr},
  journal = {Kairos}
}
@article{cavaill1997b,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Gabriel Naudé, Les Considérations politiques sur les coups d’États : une simulation libertine du secret politique ? »},
  note = {dans},
  date = {1997},
  volume = {2},
  pages = {105–129},
  language = {fr},
  journal = {Libertinage et Philosophie au XVIIe siècle}
}
@article{cavaill1998b,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Gabriel Naudé. Destinations et usages du texte politique »},
  date = {1998-04},
  volume = {20},
  pages = {69–78},
  language = {fr},
  journal = {Miroirs de la raison d’État}
}
@article{cavaill1998c,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Galanterie et histoire de « l’antiquité moderne ». Jean Chapelain »},
  volume = {200},
  date = {1998},
  pages = {387–415},
  language = {fr},
  journal = {De la lecture des vieux romans, 1647}
}
@article{cavaill1999a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { L’d’écrire des philosophes »},
  volume = {631},
  date = {1999-12},
  pages = {959–980},
  language = {fr},
  journal = {Critique}
}
@article{cavaill1997c,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Le Droit de mentir : Pufendorf et Barbeyrac lecteurs de Grotius »},
  date = {1997},
  volume = {1},
  pages = {37–48},
  language = {fr},
  journal = {Nouvelles de la République des Lettres}
}
@article{cavaill1998d,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Le retour des sceptiques »},
  date = {1998},
  language = {fr},
  journal = {Revue Philosophique}
}
@article{cavaill1998e,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Louis Machon. Une apologie pour Machiavel »},
  volume = {98},
  date = {1998},
  language = {fr},
  journal = {E.U.I Working paper HEC},
  number = {4},
  address = {Florence}
}
@article{cavaill1999b,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Sexe, parjure et internet [essai sur l’affaire Monica Lewinsky] »},
  date = {1999},
  volume = {605},
  pages = {281–305},
  language = {fr},
  journal = {Les Temps Modernes}
}
@article{cavaill1998f,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Une pensée de la transgression. Politique, religion et morale chez Jules-César Vanini »},
  volume = {12},
  date = {1998},
  pages = {99–152},
  language = {fr},
  journal = {Kairos}
}
@article{cavaill1998g,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre and Foucault, Didier},
  title = {Jules-César Vanini},
  volume = {},
  date = {1998},
  language = {fr},
  journal = {Kairos},
  number = {12},
  address = {Toulouse}
}
@article{cavaill2000a,
  author = {Cavaillé, Jean-Pierre and Grundmann, Reiner},
  title = { Simplicity in science and its publics »},
  volume = {9},
  date = {2000},
  pages = {353–389},
  language = {fr},
  journal = {Science as Culture}
}
@article{goubert1997a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  title = { Cidade e saude : a organizaçãa do tempo e do espaço no Oriente e no Ocidente »},
  volume = {7},
  date = {1997-01},
  pages = {1–8},
  language = {pt},
  journal = {Revista brasileira de crescimento e desenvolvimento humano}
}
@article{goubert1999a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  title = { O advento da terapia ocupacional no meio hospitalar. O caso França},
  volume = {2},
  date = {1999},
  publisher = {Da Universidade De São Paulo},
  pages = {36–41},
  language = {pt},
  journal = {Terapia Ocupacional},
  number = {3}
}
@article{goubert2000a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre and collaboration},
  title = { Terapia Ocupacional – 40 anos »},
  volume = {5},
  date = {2000},
  pages = {3–5},
  language = {pt},
  journal = {Revista do Ceto},
  number = {5}
}
@article{peter1999a,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = { Ce que les magnétiseurs nous ont appris. De Mesmer à Puységur »},
  date = {1999},
  pages = {14–29},
  language = {fr},
  journal = {Le Coq-Héron}
}
@article{peter1998a,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = { Mort, rites, épidémies, ruptures : un regard »},
  volume = {XXVIII},
  date = {1998},
  pages = {27–31},
  language = {fr},
  journal = {Ethnologie française}
}
@article{peter1997a,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = { Nous, Pierre Rivière : Propos sur la proximité et l’écart, l’humain et l’inhumain »},
  date = {1997},
  pages = {347–360},
  language = {fr},
  journal = {Société & Représentations}
}
@article{peter1997b,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = { Pour une histoire critique du concept d’angoisse »},
  date = {1997},
  volume = {6},
  pages = {102–106},
  language = {fr},
  journal = {Revue française de psychiatrie et de psychologie médicale}
}
@article{peter1997c,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = { Sur quelques écarts envisageables dans la considération des chemins de guérison »},
  volume = {38},
  date = {1997},
  pages = {7–12},
  language = {fr},
  journal = {Agora. Éthique, Médecine, Société}
}
@article{grenier1999a,
  author = {Grenier, Jean-Yves},
  title = { La dépendance temporelle entre économie et histoire »},
  note = {en hongrois),},
  date = {1999},
  language = {fr},
  journal = {Revue hongroise d’histoire}
}
@article{grenier2000a,
  author = {Grenier, Jean-Yves},
  title = { Penser la monnaie autrement »},
  date = {2000},
  volume = {6},
  pages = {1335–1342},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{baschet2000a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { (Re)discutir sobre la historia »},
  volume = {10},
  date = {2000},
  pages = {7–40},
  language = {es},
  journal = {Chiapas}
}
@article{baschet2001a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Ame et corps dans l’Occident médiéval : une dualité dynamique, entre pluralité et dualisme »},
  volume = {113},
  date = {2001},
  language = {fr},
  journal = {Archives de Sciences Sociales des Religions}
}
@article{baschet2001b,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { L’histoire face au présent perpétuel. Quelques remarques sur la relation passé/futur »},
  volume = {8},
  date = {2001},
  pages = {27–48},
  language = {fr},
  journal = {Enquêtes}
}
@article{baschet2000b,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { La rebelión de la historia »},
  volume = {9},
  date = {2000},
  pages = {7–33},
  language = {es},
  journal = {Chiapas}
}
@article{baschet1998a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Mundos de aquí. Mundos de allà. Confrontation des mondes »},
  volume = {34},
  date = {1998},
  pages = {74–78},
  language = {fr},
  journal = {Trace}
}
@article{baschet1998b,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = { Vision béatifique et représentations du paradis (XIe-XVe siècle) »},
  note = {dans},
  date = {1998},
  volume = {6},
  pages = {73–93},
  language = {fr},
  journal = {La Visione e lo seguardo nel Medio Evo}
}
@article{dakhlia1997a,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { Du « tapis maghrébin » au « polygone étoilé » : retour sur le motif »},
  volume = {8-84},
  date = {1997},
  pages = {125–134},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Mondes musulmans et de la Méditerranée}
}
@article{dakhlia1999a,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { Entrées dérobées : l’historiographie du Harem »},
  date = {1999},
  volume = {9},
  pages = {37–55},
  language = {es},
  journal = {Clio}
}
@article{dakhlia2000a,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { L’empire du favori : la séduction au sérail dans le Maghreb du XVIe au XIXe siècle »},
  volume = {24},
  date = {2000-04},
  pages = {31–43},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du C.R.H}
}
@article{dakhlia2000b,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { Mémoires des langues »},
  date = {2000},
  volume = {3},
  pages = {40–44},
  language = {fr},
  journal = {La Pensée de midi}
}
@article{dakhlia2000c,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = { Religion et politique en Islam : pour une autre approche d’une question entendue »},
  volume = {21},
  date = {2000},
  pages = {61–75},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et Anthropologie}
}
@article{goy1999a,
  author = {Goy, Joseph},
  title = { Société marginale, colonisation et reproduction familiale au Québec et en Amérique. Le modèle Saguenay »},
  date = {1999},
  pages = {225–230},
  language = {fr},
  journal = {Miedzy Polityka A Kultura},
  address = {Warszawa}
}
@article{joseph1998a,
  author = {Joseph Goy, B.Derouet},
  title = { Transmettre la terre. Les inflexions d’une problématique de la différence »},
  publisher = {MEFRIM},
  volume = {tome 110},
  date = {1998},
  pages = {117–153},
  language = {fr},
  journal = {Mélanges de l’École Française de Rome}
}
@article{kenovian1998a,
  author = {Kenovian, Keram},
  title = { Un itinéraire arménien de la mer de Chine »},
  note = {dans},
  editor = {Guillot, C.},
  publisher = {Association Archipel},
  volume = {30},
  date = {1998},
  pages = {35–118},
  language = {fr},
  journal = {Histoire de Barus. Le site de Lobu Tua. I},
  address = {Paris}
}
@article{pomian2000a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { 1989 La vraie fin du XXe siècle »},
  volume = {111},
  date = {2000},
  pages = {20–29},
  language = {fr},
  journal = {Le débat}
}
@article{pomian2000b,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { 1992 Europe à l’épreuve »},
  volume = {111},
  date = {2000},
  pages = {72–80},
  language = {fr},
  journal = {Le débat}
}
@article{pomian1999a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Czas, przestrzen, przedmioty » [Temps, espace, objets},
  volume = {10},
  date = {1999},
  pages = {98–104},
  language = {pl},
  journal = {Tworczosc}
}
@article{pomian1998a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { De l’histoire, partie de la mémoire, à la mémoire, objet d’histoire »},
  volume = {1},
  date = {1998},
  pages = {63–110},
  language = {fr},
  journal = {Revue de métaphysique et de morale}
}
@article{pomian2000c,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Dzieje cywilizacji europejskiej. Wykład inauguracyjny », [Histoire de la civilisation européenne. Leçon inaugurale},
  volume = {4},
  date = {2000},
  pages = {27–35},
  language = {pl},
  journal = {Przegląd Artystyczny i Literacki [Revue artistique et littéraire},
  number = {98}
}
@article{pomian1999b,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { History : From Moral Science to the Computer »},
  volume = {47},
  date = {1999},
  pages = {34–48},
  language = {en},
  journal = {Diogenes},
  number = {1}
}
@article{pomian2000d,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Intégration européenne, déchirements européens »},
  volume = {XL},
  publisher = {Fundação Calouste Gulbenkian},
  date = {2000},
  pages = {93–107},
  language = {fr},
  journal = {L’Europe des Nations},
  address = {Lisbonne-Paris}
}
@article{pomian1998b,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Jaki wiek XXe? » [Quel XXe siècle ?},
  volume = {39},
  date = {1998},
  pages = {52–70},
  language = {pl},
  journal = {Przegląd Polityczny}
}
@article{pomian2000e,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Jerzy Giedroyc w historii Polski » [Jerzy Giedroyc dans l’histoire de la Pologne},
  volume = {10/ 637},
  date = {2000},
  pages = {20–28},
  language = {pl},
  journal = {Kultura}
}
@article{pomian1998c,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { L’euro, l’Europe, la démocratie »},
  volume = {100},
  date = {1998},
  pages = {17–23},
  language = {fr},
  journal = {Le débat}
}
@article{pomian1999c,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { L’histoire : de la science morale à l’ordinateur »},
  volume = {185},
  date = {1999},
  pages = {41–60},
  language = {fr},
  journal = {Diogène}
}
@article{pomian1999d,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { L’irréductible pluralité de l’histoire »},
  volume = {104},
  date = {1999},
  pages = {171–178},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{pomian1999e,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { L’irréductible pluralité de l’histoire »},
  volume = {9},
  date = {1999},
  pages = {89–99},
  language = {fr},
  journal = {Villa Gillet}
}
@article{pomian1999f,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { L’unification culturelle de l’Europe »},
  publisher = {Université de Genève},
  date = {1999},
  pages = {7–18},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers de la Faculté des Lettres}
}
@article{pomian1999g,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { La irreductible pluraridad de la historia »},
  date = {1999},
  pages = {5–20},
  language = {es},
  journal = {Revista de Occidente}
}
@article{pomian2000f,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { La querelle de l’‘moderne’ »},
  volume = {110},
  date = {2000},
  pages = {113–121},
  language = {fr},
  journal = {Le débat}
}
@article{pomian1999h,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Lebenstein : droga pod prąd » [Lebenstein : à contre-courant},
  volume = {11},
  pages = {7–16,},
  date = {1999},
  language = {pt},
  journal = {Kultura},
  number = {626}
}
@article{pomian1999i,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Livre-montage Anatoli Vichnevski, La Faucille et le Rouble},
  volume = {107},
  date = {1999},
  pages = {51–68},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{pomian2000g,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Mariette et Winckelmann »},
  volume = {13},
  date = {2000},
  pages = {11–38},
  language = {fr},
  journal = {Revue germanique internationale}
}
@article{pomian1997a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { O Arturze Miedzyrzeckim : wspomnienie » [Artur Miedzyrzecki : souvenirs},
  volume = {5 /596},
  date = {1997},
  pages = {113–122},
  language = {pl},
  journal = {Kultura}
}
